[
    {
        "question": "PortraitMaster_中文版节点的主要功能是什么?",
        "answer": "PortraitMaster_中文版节点的主要功能是根据多种可定制参数生成详细的肖像生成提示，为用户提供一套全面的选项来微调生成过程，实现高度个性化和真实的肖像创作。"
    },
    {
        "question": "如何利用PortraitMaster_中文版生成不同镜头视角的肖像?",
        "answer": "利用PortraitMaster_中文版节点的'镜头类型'参数可以生成不同视角的肖像，该参数决定生成肖像的镜头类型或视角，显著影响最终的视觉结果。"
    },
    {
        "question": "PortraitMaster_中文版节点的年龄参数会产生什么效果?",
        "answer": "年龄参数在塑造肖像的面部特征和皮肤细节方面起着重要作用。通过调整年龄，可以确保生成具有真实年龄特征的主题，增强描绘的真实性和细节。"
    },
    {
        "question": "如何利用PortraitMaster_中文版自定义肖像主题的文化和种族背景?",
        "answer": "使用'国籍_1'和'国籍_2'参数结合'国籍混合', PortraitMaster_中文版允许从两种不同国籍中混合特征,为肖像增添多样性和复杂性，更准确地反映角色的文化背景。"
    },
    {
        "question": "PortraitMaster_中文版的'体型'和'体型权重'参数如何影响生成的肖像?",
        "answer": "通过'体型'和'体型权重'参数，PortraitMaster_中文版可以控制肖像主体的体型外观，设定不同体型的特点，如健硕、瘦削等，并根据'体型权重'调整其对肖像效果的影响强度。"
    },
    {
        "question": "哪些节点可以帮助创建详细的肖像生成提示?",
        "answer": "PortraitMaster_中文版节点旨在利用多种可定制参数生成详细的肖像生成提示，确保高度个性化和真实的肖像创作，是创建肖像详尽生成提示的首选节点。"
    },
    {
        "question": "PortraitMaster_中文版中的'灯光权重'参数如何影响生成的肖像效果?",
        "answer": "'灯光权重'参数允许 PortraitMaster_中文版 调整特定'灯光类型'对肖像的视觉影响程度，可以让灯光更加柔和或更加明亮，以达到不同的氛围效果。"
    },
    {
        "question": "如何在PortraitMaster_中文版中生成具有皱纹特性的肖像?",
        "answer": "通过调整'皱纹'参数，PortraitMaster_中文版节点能够添加不同程度的皱纹到生成的肖像上，反映年龄或个人经历。"
    },
    {
        "question": "在PortraitMaster_中文版中，'负面提示词'的作用是什么?",
        "answer": "'负面提示词'在PortraitMaster_中文版中用于指明生成过程中应避免的特性或风格，确保最终的肖像不会包含不需要的视觉元素。"
    },
    {
        "question": "为了增加肖像的真实性， PortraitMaster_中文版 提供了哪些特定的调整选项?",
        "answer": "除了广泛的身份特征参数（如年龄、性别和国籍等），PortraitMaster_中文版 还提供人脸细节调整（如眼睛细节、虹膜细节、面部对称性、皮肤细节等），以及成像条件调整（如灯光类型和方向），均有助于增加肖像的真实感和自然感。"
    },
    {
        "question": "PortraitMaster_中文版如何支持使用者综合调整面部表情以及其在肖像中的影响?",
        "answer": "通过使用 '面部表情' 参数和 '面部表情权重'，PortraitMaster_中文版允许用户指定表情的具体类型，如笑或愁眉苦脸，以及表情的强烈程度。这为生成具有特定情感和表达的肖像提供了可能。"
    }
]